淺談歐美Hip Hop係香港既風氣

係香港，大部份人都係對Hip Hop係好守舊，不停攻擊new school rapper，一直離唔開2Chainz Dr dre 果類，唔願意接觸新一類Hip hop 姐係所謂new school / mumble rap。 唔係話Old school既唔好，2種好聽既定義係唔同，old school果堆聽既係歌詞而New school既係主要玩beat同埋所謂既有feel。點解依加咁多new school崛起到，我個人覺得係一D主要玩beat既producer 例如Murda Beatz ，metro boomin等等都係幫new school。我知mumble rap係好垃圾，但無可否認係幾好聽幾catchy。反而old school 例如eminem， 佢既歌詞認真係寫得好撚正，頭幾次聽真係幾過引，但係好可惜 其實真係唔太好聽，一黎淨玩lines同技巧係唔會令首歌好聽。
冇話針對邊一邊，2邊既style我都好鐘意，我覺得音樂係冇分新舊，歡迎大家交流下。

又唔係守舊嘅 但聽唔明佢地rap乜真心好難頂 但的確producer 啲beat真係幾正 producer tag 都好吸引到人

Yoyoyo

咪又係整個頹様un下un下

一皇係歷久不衰 一種係果期先聽

有冇中文版

自己覺得beat係主食 lines係甜品 不過好撚差既甜品會浪費左個主食

我只係分old new school係想大家易明少少，巴打話好易比第二首取代好正解，其實唔知咁樣大家推住大家出歌係好事定壞事，但係又唔係下下出垃圾，但係有d又好垃圾。

大概係話依加香港係好唔鐘意新派既rap，只係留係舊派既歌入面。舊派係主要玩歌詞，押韻，flow。而新派主要係玩岸鳩既歌詞，黎黎去去都係講自已幾有錢、好撚多女，但係意外地上腦。

自己最鐘意murda beatz 最近新出果首MAMA個beat根本痴撚線 可惜kanye west浪費左

我屌2Chainz係old school

唔覺得old school既聽耐左會厭
不過覺得分左兩個時代
只係因為啲beat既style唔同左
我都覺得而家既beat係上腦啲
但係所謂new school俾人詬病既
唔係因為啲beat轉左
而係班rapper既實力同技巧差左
每個時代都有唔同既特色
但唔該你班rapper企得上台表得演
都有返基本既實力
唔係剩係把聲ok 係studio錄cd黎播就ok

算啦係連登講hip hop 陣間又有人入黎屌trap話垃圾 連登仔剩係聽清泉Eminem

陳詠謙d 歌詞寫到比人狙擊左咁耐

trap 果d 歌詞更加離譜

香港人對歌詞既意思係有份執著

所以old school 先歷久不衰

其實佢地live係慘不忍睹，69個演唱會ft nicki首fefe係完全唔知做乜鳩。 反而其實lil pump把聲係幾好聽，但係歌曲又係垃圾到仆街。

Trap係專登寫廢但係洗腦既歌詞
純粹為帶動氣氛
陳詠謙係自己冇能力

只能怪而家整音樂既科技同技術太犀利
咩人都可以係studio整到首好既音樂

所以主流香港人咪唔識欣賞

其實個個人拎Eminem同drake比較 我覺得eminem係完全冇得鬥，eminem我絕對respect，但係佢既歌認真唔好聽，就算river, love the way u lie, rap god果堆 歌詞係非常好 但係真係唔撚好聽，真係唔明點解連登會話drake垃圾，三大goat之一，岩岩又拎埋billboard top 1 artist. Eminem完全冇上榜咁。

咁你又離譜啲 Drake有ghostwriter喎
你心目中邊三大啊

更正返唔好意思
trap唔等於一定爛歌詞既（雖然主流好多都係 但係Kendrick Lamar同Jay-Z 已經反駁咗呢個stereotype)
Trap唔等於mumble rap
仲有玩Trap唔一定代表佢本身廢既
Travis Scott出道就係lyrical rapper
但係潮流趨勢佢先轉style玩trap同sing-rap

我覺得ghostwriter依個問題唔值得人屌得咁入，因為drake主打既唔係歌詞嘛，你話佢真係玩歌詞就屌姐。個人覺得drake既主打既係演唱會，洗腦同埋flow，同識製造驚喜，每次一出歌個反應一定好大。Hotline bling同one dance唔講。gods plan之後d人以為佢會靜番陣，點知無啦啦又出nice for what。 佢最近果張專輯入面首8 out of 10更加證明左佢對old school rapping係完全冇問題。sicko mode一出果陣聽到入面有drake同成班南亞friend叫左出黎。
Btw 我心入面三大係drake, xxx , Khalid .
我岩岩講緊既goat係歐美公認三大goat佢係其中一個

佢把聲係幾好聽，當初lucid dream出果陣第一下以為post Malone黎

大家點睇lil baby，最近好似彈起左出黎，覺得佢真係有talented，drip too hard, yes indeed .睇得出佢真係有技巧。小弟幾睇好佢

先唔論其他論點，我覺得Eminem 唔單止詞好，唱都好聽

絕對尊重你，正如我覺得drake好聽咁。睇到eminem出新專輯依個話題係連登抄到熱一熱，但係睇到billboard top 10 album 都冇eminem，就知eminem係香港真係比較出名少少。

咁Drake就唔係rapper 純粹係有少少rap element既artist
6ix9ine廢極都好 詞都係自己寫
而家已經係講緊好rapper既定義 幾open mind都好標準一定係係歌詞（唔講flow同wordplay最低限度都講下原創性吖好冇 ）
我鐘意Lil Pump佢多hits都唔會話佢勁過Tupac
你而家講緊既係一般音樂人整唔整到hits 唔關rap事
仲有你三大係講general北美音樂定hip hop
因為Khalid唔係hip hop 係R&B同Pop

原來係咁
咁香港Iron Man嗰首算唔算new school?

Eminem係new下嘛

其實可以咁講，本來Hip Hop Music係香港就係小眾音樂，就算係年輕人，好多都只係聽過好出名果幾首。始終Hip Hop Music 個風格同我地香港人由細到大耳濡目染開嘅歌曲都有好大差別，好多人都接受唔到呢種風格。對無留意開嘅人嚟講，至少聽過Eminem rap得快同有個朵叫rap god，但好多都無聽過Drake

咁我絕對知道khalid唔係hip hop 。我覺得好rapper歌詞點樣唔重要，最重要係點樣演繹出黎，比到feel觀眾。Drake既定位雖然係好大爭議性，但係上面講到8 out of 10，加上最近首never recover 係證明到佢真係可以rap。

Btw 新生代都係鐘意lil skies

Eminem唔new啦

嘩，依個我真係接受唔到，但係認真lil baby係非常有潛力，先出道一年就拎咁好成績。

都未計美國hip hop仲有分唔同地頭(Eastside westside Southside), 每個地區都有自己獨特既sound
又有分唔同年代同style (G-funk, Boom Bap, Miami Trap etc)
想香港hip hop同國際接軌真係要等多一陣

我極其量只會話今時今日聽眾對hip hop既要求改左 好聽同vibe> everything
利申：唔憎Drake 最緊都loop緊sicko mode

Eminem好正喎

大家打個和，我絕對respect 任何rapper。我地做聽眾係應該和和氣氣

佢歌詞同技能絕對係數一數二，但係小弟真係唔識欣賞，聽頭果一兩次知佢歌詞講乜就算。覺得唔好聽就係唔好聽，同勁唔勁冇關係。

我覺得無話需要去識分個風格 因為對佢有興趣就會留意/研究下。
我覺得都唔止等多一陣 始終個問題係好多香港人目前都係抗拒、唔鍾意Hip Hop Music

係香港 我覺得係trap 有機會紅得起..

果時算new

你用時期嚟分old new?????

Lil peep
Mac miller
XXX
諗到以後聽唔到佢地把聲就即刻鼻酸

Eminem喎 最偉大饒舌歌手無容置疑
全球唱片銷量no.1 Grammy攞左成15次
Qscars都攞埋 聽下佢嘅其他歌啦
e.g. Mockingbird
Till I collapse
Headlights
Stan
...
你都會愛上

識好多鍾意rap嘅朋友
主要都係覺得rap可以用短短嘅句子包含好多意思好犀利
但母語係廣東話嘅我哋聽英文rap真係會有feel咩

想學rap 同埋學整beat

Murda on the beat, so it’s not nice

lil skies 係new school實力最top個批都接受唔到

人人唔同口味唔知有咩好講
Btw drake係公認goat?

絕對同意 Trapping好聽好多

可能人人口味真係唔同

以前唔係 依加公認就一定有kendrick lamar同Drake

Kendrick lamar都話 drake真係好少聽人講

logic呢？
j cole呢？

岩岩聽左stan同mockingbird 發覺我唔鐘意Eminem 既原因應該係聽佢既歌果陣要太留心聽佢歌詞講乜 享受唔到種feel

J cole相比logic應該係成績好d？我自己都鐘意logic同j cole

j cole一出碟成個billboard都係佢
可惜真係無乜邊首hit到可以講好耐
反而logic派台麻麻但都會有一兩首好入腦

我都好認同新嘅rapper實力整體係下跌左 新一代嘅rapper以2016 年為例，21savage kodak black lil yacht denzel curry
最有實力明明係denzel curry, 21 savage就最廢，但係佢又負碌 搭到metro boomin
由此可見 實力唔係紅嘅最重要元素

外國唔知 但係香港不嬲紅歌唔紅人
我覺得一首歌係所有野mix埋一齊present
所以成舊野個感覺好聽就得
rapper唔係佔最大功勞
而家好少人理個歌手/rapper既實力
因為大家都係聽studio版本
連live show都係播碟
個rapper變左只係個小丑咁上台帶氣氛
同埋而家紅既好多都係把聲夠特別
就好似21savage咁

正解 一出碟真係狂掃billboard 但係可惜都係入唔到top 10 albums。logic 我覺得係學院派中意外地易入口既artist黎。

成件事根本就本未倒置 rapper先係重點 但係聽眾就助長晒呢種風氣
不過講都底 其實音樂無分對錯

無野做可以睇下
呢個channel講好多現時美國hiphop圈嘅生態
我都係睇完佢先開始留意下新生代
奈何真係唔太鍾意
Drake個人真係唔太喜歡
但某啲歌都會聽下
都唔明點解佢會係billboard霸左咁耐

J Cole platinum with no features
Drake...

J.I.D, Tyler the Creator, Earl Sweatshirt, Brockhampton, Vince staples, JPEGMAFIA等等
其實都好百花齊放
但係trap喺香港就好似比較流行
歌詞淺白一啲容易上口
其實好多rapper好多玩字玩詞玩得好撚正
但係始終少人會去慢慢研究啲詞
要喺英文唔係母語嘅地方流行係比較困難嘅

U such a fucking hoe , i love it

所以咪話依加hip hop既beat係主食 rap先係甜品，metro boomin成日都搭住21savage 有時搭下migos。Denzel curry係2016xxl果陣已經好睇好佢，但係真係可惜冇乜野驚人作品。

新生代個outlook已經好唔討好
同本身我都係支持lyric行先多過個beat同melody

聽eminem隻新碟怒屌新生代真係聽到好撚爽

我識denzel curry係由timwestwood嗰度聽佢freestyle嗰時佢入左zone真係好撚勁 好撚無解

雖然我自己鐘意drake 但係佢有時真係太誇張 自己都唔知點解in my feelings可以排到咁耐，同埋講真nice for what唔係真係咁好聽，又係murda beatz功勞。

Trippie redd果d個樣真係衰撚到

你講嗰3 首eminem嘅歌都公認好聽

有時又唔係講上到billboard就一定好聽嘅有時

Golf wang , asap rocky都好撚過d mumble rapping , migos 果d

題外話，如果鐘意 new school rap/ trap 嘅話，可以去聽下 Yung Lean
佢 2013 年就開始玩 trap/ cloud rap，算係呢個 sub genre 嘅始祖，好有自己特色

係你自己覺得唔撚好聽啫

其實係 所以上面果班我都駁唔到

唔知有冇人聽啲industrial /experimental既 hip hop? 例如death grips, jpegmafia?我自己鍾意到不得了，希望多啲呢類出現 不過真係唔係個個接受到.

正如香港啲00後話笑波子大J 係好野咁
當地啲𡃁仔咪又係覺得new school係好野
之前睇啲訪問 啲𡃁仔連2pac係邊個都唔知

不過又咁講hiphop由70s到現在個style都不斷咁變緊 每一代都會有自己個hiphop文化係到

唔係話新一代嘅hiphop唔好
可能只不過係我呢啲老屎忽未接受到

同埋香港hiphop都仲未係主流
如果唔特登搵 都只係會聽到最面果啲
要係香港推廣呢個文化 都唔係一朝一夕嘅事

我到宜家都仲係聽返clipse，a tribe called quest，beastie boys嗰堆咋

Death grips 正到， money store經常loop

有幸2017fuji rock 睇到佢地 high到我差啲pass out

咁我又覺得唔係
一路以黎個風氣俾左太多野rapper
但係成首歌既背後都好重要
只係而家既技術令到rapper太易做
所以先變左靠底beat, melody等等
同埋rapper既聲線去分高下
反而忽略左rapper既技術

其實講到尾咪就係樓主比較鐘意new school
人人口味唔同，有咩好講
正如我老豆仲聽緊鄧麗君，唔通我逼尻佢聽陳奕迅？

巴打正解，覺得係香港應該推廣一下外國hip hop文化，好多本身新起rapper都帶起左個不良風氣就係令年輕一代一黎就接觸好多mamble rap，火炭麗琪係之一。

正評我比，未有new school風氣果陣就已經好鐘意drake , lil Wayne , dr dre , 2 pac 果d。當有new school 出現就發現hip hop已經係變到歌詞未必第一，好聽同洗腦係變左主要，所以自己都變左少數由鐘意old school到鐘意new school既人。

大家有冇聽過lil xan首betrayed，好撚deep好撚stoned

呢個傻西夠膽死話唔識2pac
佢比人雪到傻左啦

哈，我聽歌好少理呢啲新聞，你點睇首歌

我覺得new school係要打開個心入去首歌個vibe，open your mind

old school就係好清醒咁聽佢啲歌詞

Mumble rap 真心不了

雖然我係偏向new school 但係我唔鐘意lil xan，事關有次睇佢彩訪見佢講野都痴晒脷筋咁，已經對佢印象唔太好。

佢唔係話唔識2pac，佢直接話2pac嘅歌悶“boring"
snoop dogg直頭想出錢買起佢

睇聽個個對人地文化了解有幾深入

如果聽英文rap連人地雙關一字多意里語都唔明
又唔去查咁冇癮好正常

英文押韻上難度相對唔高
通常有feel係個一句英文字
又有字面解讀又有里語解讀雙關個句punchline明咗就會

利申冇鑽研hip hop圈
只係平時聽到雙關會去查

其實唔洗針對trap唔trap既，trap都可以寫到好詞，係啲mumble rapper俾人diu啫 不過我幾鐘意，睇下聽者着重啲咩囉我覺得，如果你想high想要氛圍咪聽下gucci gang呢啲，要聽故仔既咪揾啲lyrical既聽。

同埋我覺得一首rap song beat既比重大少少，唔關new定old school事，好似em啲舊歌，個beat一岀，一樣high晒 但新個隻我覺得mama de😣

其實eminem上一隻album行內人都話麻麻地

想知覺得em難聽既係邊方面難聽？

唔係話聽左好耐 都好想搵新野聽
發現聽黎聽去 都係old school d先岩聽

Em呢一個隻碟我都覺欠缺左啲beat
不過呢一次好明顯係反擊啲話佢回晒塘嘅人
今次都係歌詞行先

睇咗成個post都無Joyner
此post已完

有聽啊 佢哋啲sample好撚正 不過真係唔係太多人接受到

Saba我自己好鍾意 今年隻碟上咗唔少榜 不過香港應該無乜人識
佢tour有去亞洲 但無香港份

舊派死忠
好鍾意細味佢地啲詞順便練下英文

但新派如69又真係好洗腦

其實soundcloud rap已經係mainstream

New School lyrical rapper: Joey Badass, Kendrick Lamar, J Cole, Joyner Lucas, Dave East（仲有好多）

客觀黎講Eminem The Eminem Show打後冇隻高質啦
分清楚鍾意 流行同高質 唔同野黎
千禧打後最佳應該係Kanye West (till Yeezus) Kendrick Lamar Run the Jewels Tyler, the Creator
仲有香港少啲人講既OutKast
好似係Jay Z講過而家係最好既年代 有互聯網咩人都做到音樂
唔好成日話新不如舊 高質有好多 但未必賣得 要你自己發掘

On撚柒鳩
咁你搵個beat machine自己loop得啦
反正你都聽唔明啲Mumble lines up乜柒㗎啦
rap有咩可能唔係focus喺啲詞到
本未倒置

Hatata batata

正解

如果要講到好似首首由新世代寫歌啲歌詞都垃圾冇意思咁又太誇張
就連成日比人屌嘅21 savage 都有兩首講自己經歷嘅 no heart 同 numb

而xxx個靠look at me上位個陣又係比人屌太aggressive 而歌詞都係垃圾同太唔appropriate
但係其實xxx寫look at me 之前嘅vice city, i spoke to the devil in miami 啲歌詞都絕對唔係垃圾

又好似lil skies 咁 佢life of a dark rose 個album
基本上九成嘅歌都係講佢自己點樣面對其他人嘅質疑壓力下繼續strive hard 特別係welcome to the rodeo, cloudy skies同 kill4me
而佢未出名之前嘅fake, don’t love me同 paranoia
仲有最近嘅opps want me dead都係環繞呢啲主題

加上其他新世代好似ybn cordae ski mask the slump god呢啲公認實力最top soundcloud rapper
前者有 kung fu, alaska
後者新album stokeley已經證明到呢點

再講埋嚴格黎講唔太算hiphop嘅 lil peep咁
佢絕大部分嘅歌啲歌詞都唔係鳩寫
特別係star shopping, the way i see things, toxic city 同 life is beautiful

只有好多其他rapper 都其實唔係咁差
而事實除歌詞外 auto tone太誇張都係導致trap 比人屌得好犀利嘅原因
所以其實會屌新一代係得mumble rap 嘅人
很可能只係聽過 lil pump, lil xan, lil yachty
或者根本係唔撚識字

你係咪倒轉左Drake同Eminem個名？
Drake d 歌先真係唔好聽
唔係靠social media pump大佢既歌點會咁高hit
Eminem幾日出到diss track diss MGM
我仲記得之前有radio叫Drake freestyle 簡直慘不忍睹

而家最大問題係呢類型既歌take over左美國main stream music industry 你睇下billboard就知

有冇人聽$uicideboy$

denzel curry

Mo bamba

唔係好知點解依首歌咁hit

幾洗腦 又幾high聽幾次就鍾意左

近排鐘意聽wifisfuneral 啲歌 佢個album Ethernet 玩trap beat 黎講我覺得幾正 又唔係mumble rap 例如 25lighters Everything fucking pill in the world

Nicki Minaj

G-eazy